暗瘡問題

屌你，食左3次a酸，但過左個零2個月又再爆番，唔通真係要長期食咩，可以點做呀？

3次
食左幾錢

幾皮野

唔好啊ching
Azithromycin 只會令暗瘡問題更加嚴重
如果一個normal dosing duration 唔work應該叫醫生refer去dermatologist去做biopsy同AntiST確定細菌既種類對症下藥

同埋係生活做出改變

傻啦

咁樣解決唔到問題
解決暗瘡始終要用啲最原始方法

1. 清水洗面，唔好用潔面乳果啲
2. 做好保濕，唔好用含酒精成分嘅嘢
3. 唔好亂用暗瘡膏/藥膏
4. 唔好用吸油紙
5. 飲食 （真心會做先詳細講）
6. 早訓，作息定時

利申返 中學曾經成面暗瘡依家一年都無10粒

你要幾耐先好翻？同埋你咩性皮膚?飲食可唔可以講下？打丁有冇害？

呢啲係長年累月嘅習慣嚟
真係有心係要keep 住
唔係話做完幾耐之後又打回原型咁
咁你啲皮膚都會打回原型
當然過咗青春期會好好多
我諗大概keep 咗呢啲習慣半年左右
就已經有好明顯嘅改變
我本身皮膚都中性偏油（後尾有皮膚病中乾咁）
但其實呢個都係體質問題只可以改善唔可以改變
首先你要明白一個concept
暗瘡嘅形成係由於面部油份太多然後堵住毛孔
之後就類似發炎咁 然後就會流疤 無限輪迴

要改善嘅問題就係面部油脂過多
但要記住千奇唔好用面油紙/油性洗面乳/含酒精護膚品果啲
因為當你洗走曬啲面油
係呀你果刻係好快樂
但係你皮膚突然咁乾爽嘅時候佢就會傳達信息俾大腦
大腦就會叫塊面快啲分泌多啲油脂返出嚟
結果又係無限輪迴

所以首先揀好護膚品
再用清水洗面一段時間咁
記得咪撚信kxxxxs 果個品牌話乜撚嘢專對付暗瘡
我買撚咗一支用幾日起撚曬油脂粒即刻dum
拎嚟洗腳都嫌阻錠 真心狗也不屌

講飲食啦都幾多嘢要注意
由於本人有濕疹因此可能下列嘅建議對我嚟講唔係好難做到
anyway 當做參考啦
1. 唔好食生冷嘢（凍嘢/生嘢）
2. 戒甜（嘢食/嘢飲都係）
3. 戒牛羊鴨鵝
4. 戒海鮮河鮮
5. 戒「醃」製食品（唔記得個字點打）
6. 少煎炸（可食）
7. 少辣（可食）

首先做到呢幾點再慢慢試食啲對皮膚有益嘅食物

講住咁多先
有人聽再講

利申返 我係絲 我唔知打丁對皮膚有無害
但係打得多對身體唔好
少打為妙

去睇第二個醫生啦
我睇譚紹棠
睇左兩次
佢出左Tetralysal

我自己睇完再配藥，食左一排，爛面到宜家兩星期先生1，2粒

有冇試過睇中醫?
我都好反覆因為返學
壓力+夜訓所以好難好
但keep住睇中醫就控制到
有時早啲訓或者介口介得好都會好啲

一早放棄左 食過一次a 酸之後都生返
爛左十鳩幾年

有無detail 呀
Tg:wadasewa

隻tetralysal 大約食幾耐?